韓國瑜：爭取高雄設立獨立免稅區

旗津成為免稅區，可不可行？高雄市長韓國瑜日前表示，旗津每年少了100萬觀光人次，為挽救觀光頹勢，他希望高雄區選出的立委發動修改《離島建設條例》中，讓旗津全區免稅。對此，民進黨立委許智傑樂觀其成，立委劉世芳則認為韓國瑜的提議缺乏民意基礎，只是在想像、畫大餅的階段，無法認同。
籲立委提案救旗津
高雄市長韓國瑜曾提出11項政見，包括全台首富、太平島挖石油、10年人口500萬人、愛情產業鏈、路平、賭場、低價醫療觀光、北漂青年返鄉、老青共住、開放中資買房、賽馬場。韓國瑜17日首度到高雄市議會進行施政報告，並接受兩黨議員質詢。

國民黨議員陳美雅針對其選區旗津提出發展方向質詢，韓國瑜回應，現在高雄市最重要的就是賺錢，只要合法的錢都應該去賺，他希望能幫鼓山、旗津找回觀光客，讓這兩個地區重拾榮景。

韓國瑜以旗津為例，目前每年少了100萬的觀光人次，因此主張旗津不只要發展為免稅區，更要成為「快樂天堂」，只要高雄市立委願意向共同目標努力，修改《離島建設條例》中，讓旗津區全區免稅，就有機會點石成金，找回不斷流失的觀光客。

在野立委分歧意見
針對韓國瑜期望推動修法、帶動旗津觀光的做法，立委許智傑受訪時表示，對於修改離島條例的具體可行性仍須瞭解和評估，但若以發展觀光的角度來看，對於旗津改為免稅區、帶動觀光人潮的構想他表態支持。

劉世芳受訪時則說，目前旗津已有聯外道路，因此不符合《離島建設條例》，針對《離島建設條例》中的博弈條款，澎湖人以選票堅決反對開放賭場，韓國瑜想修改法條之前，也應先徵詢民意，以基層人民的意見為首要。

劉世芳說，「韓市長認為蓋賭場可以拚經濟，經濟拚上來就代表對高雄好。」但據她的瞭解，目前市長並未責付任何部會對此政策進行具體的評估規劃。她指出，民主時代政治人物能夠當選是基於民意的支持，因此若一昧畫大餅、端牛肉，就像一個泡沫疊上一個泡沫，隨時都有瓦解的可能性。

「市長在做任何施政工作前，都應進行完整可行性評估。」劉世芳建議，旗津的發展方向不應由政治人物獨斷獨行，一切都應以民意和人民需求為首要。

韓大財一日唔搞雄市叫雞生活圈， 一日高雄都繼續係牛屎地區